{
	"Kultur": [
	{
		"question": "Vem har regisserat Mean Girls?",
		"answers": {
			"answer_1": "Mark Waters",
			"answer_2": "Taikia Waititi",
			"answer_3": "Denis Villeneuve",
			"answer_4": "Melanie Mayron"
		},
		"correct": "Mark Waters"
	},
	{
		"question": "På vilken ö skrev August Strindberg boken Hemsöborna?",
		"answers": {
			"answer_1": "Saltkråkan",
			"answer_2": "Riddarholmen",
			"answer_3": "Kymmendö",
			"answer_4": "Bildö"
		},
		"correct": "Kymmendö"
	},
	{
		"question": "Vad heter bandet som slog igenom med bla låten We're not gonna take it?",
		"answers": {
			"answer_1": "A-ha",
			"answer_2": "Twisted sister",
			"answer_3": "New York Dolls",
			"answer_4": "Primal scream"
		},
		"correct": "Twisted sister"
		
	},
	{
		"question": "Vem målade den berömda målningen Skriet?",
		"answers": {
			"answer_1": "Leonardo da Vinci",
			"answer_2": "Salvador Dali",
			"answer_3": "Picasso",
			"answer_4": "Edvard Munch"
		},
		"correct": "Edvard Munch"
		
	},
	{
		"question": "Vilken känd Stockholmsskola för konstnärer grundades 1844?",
		"answers": {
			"answer_1": "Konstfack",
			"answer_2": "Kulturama",
			"answer_3": "Fryshuset",
			"answer_4": "Kulturpack"
		},
		"correct": "Konstfack"
	}
	],
	"Geografi": [
	{
		"question": "Vad heter Mongoliets huvudstad?",
		"answers": {
			"answer_1": "Kuala Lumpur",
			"answer_2": "Ulan Bator",
			"answer_3": "Bisjkek",
			"answer_4": "Panama"
		},
		"correct": "Ulan Bator"
	},
	{
		"question": "Vilken är Sveriges fjärde största stad?",
		"answers": {
			"answer_1": "Linköping",
			"answer_2": "Örebro",
			"answer_3": "Västerås",
			"answer_4": "Uppsala"
		},
		"correct": "Uppsala"
	},
	{
		"question": "Vad heter Italiens största och mest aktiva vulkan?",
		"answers": {
			"answer_1": "Etna",
			"answer_2": "Pantelleria",
			"answer_3": "Vesuvius",
			"answer_4": "Teide"
		},
		"correct": "Etna"
	},
	{
		"question": "I vilket land ligger Koh Kong, Phonm Penh och Siem Reap?",
		"answers": {
			"answer_1": "Vietnam",
			"answer_2": "Thailand",
			"answer_3": "Kambodja",
			"answer_4": "Malaysia"
		},
		"correct": "Kambodja"
	},
	{
		"question": "Vilket är Panamas oficiella språk?",
		"answers": {
			"answer_1": "Spanska",
			"answer_2": "Portugisiska",
			"answer_3": "Engelska",
			"answer_4": "Franska"
		},
		"correct": "Spanska"
	}
	],
	"Naturvetenskap": [
	{
		"question": "Vad är ett annat ord för mjältbrand?",
		"answers": {
			"answer_1": "Aorta",
			"answer_2": "Icterus",
			"answer_3": "Lepra",
			"answer_4": "Antrax"
		},
		"correct": "Antrax"
	},
	{
		"question": "Vilken kemisk beteckning har tenn?",
		"answers": {
			"answer_1": "Sn",
			"answer_2": "Tn",
			"answer_3": "Si",
			"answer_4": "Te"
		},
		"correct": "Sn"
	},
	{
		"question": "Vilket sorts djur är en järv?",
		"answers": {
			"answer_1": "Ett kattdjur",
			"answer_2": "Ett ganagardjur",
			"answer_3": "Ett hunddjur",
			"answer_4": "Ett mårddjur"
		},
		"correct": "Ett mårddjur"
	},
	{
		"question": "Hur många procent salt innehåller döda havet?",
		"answers": {
			"answer_1": "30 %",
			"answer_2": "33 %",
			"answer_3": "28 %",
			"answer_4": "32 %"
		},
		"correct": "33 %"
	},
	{
		"question": "Vad är SI-enheten för energi?",
		"answers": {
			"answer_1": "Ampere",
			"answer_2": "Volt",
			"answer_3": "Joule",
			"answer_4": "Watt"
		},
		"correct": "Joule"
	}
	],
	"Samhälle": [
	{
		"question": "Hur många ledamöter sitter i Sveriges riksdag?",
		"answers": {
			"answer_1": "347",
			"answer_2": "349",
			"answer_3": "149",
			"answer_4": "249"
		},
		"correct": "349"
	},
	{
		"question": "Vem blev USA:s första dam 2016?",
		"answers": {
			"answer_1": "Ivanka Trump",
			"answer_2": "Michelle Obama",
			"answer_3": "Melania Trump",
			"answer_4": "Hillary Clinton"
		},
		"correct": "Melania Trump"
	},
	{
		"question": "Vad heter Sveriges nuvarande konung?",
		"answers": {
			"answer_1": "Karl XVI Gustav",
			"answer_2": "Carl XVI Gustav",
			"answer_3": "Carl XVI Gustaf",
			"answer_4": "Karl XVI Gustaf"
		},
		"correct": "Carl XVI Gustaf"
	},
	{
		"question": "Mellan vilka datum MÅSTE man i Sverige ha vinterdäck på bilen?",
		"answers": {
			"answer_1": "1 okt - 15 apr",
			"answer_2": "1 dec - 31 mars",
			"answer_3": "31 dec - 1 mars",
			"answer_4": "15 okt - 1 mars"
		},
		"correct": "1 dec - 31 mars"
	},
	{
		"question": "Vilket är det vanligaste gymnasieprogrammet i Sverige?",
		"answers": {
			"answer_1": "Natur",
			"answer_2": "Samhälle",
			"answer_3": "Ekonomi",
			"answer_4": "Teknik"
		},
		"correct": "Natur"
	}
	],
	"Historia": [
	{
		"question": "När tillkom spårvagnsnätet i Norrköping?",
		"answers": {
			"answer_1": "1903",
			"answer_2": "1904",
			"answer_3": "1978",
			"answer_4": "1899"
		},
		"correct": "1904"
	},
	{
		"question": "Vilket år dog författaren Stan Lee?",
		"answers": {
			"answer_1": "2018",
			"answer_2": "2003",
			"answer_3": "1991",
			"answer_4": "1980"
		},
		"correct": "2018"
	},
	{
		"question": "Från vilket land tilltvingade sig Sovjet Petsamoområdet under andra världskriget?",
		"answers": {
			"answer_1": "Lettland",
			"answer_2": "Estland",
			"answer_3": "Norge",
			"answer_4": "Finland"
		},
		"correct": "Finland"
	},
	{
		"question": "Vem var kung inna Gustav Vasa?",
		"answers": {
			"answer_1": "Karl IX",
			"answer_2": "Sigismund",
			"answer_3": "Erik XIV",
			"answer_4": "Kristian II"
		},
		"correct": "Kristia II"
	},
	{
		"question": "Hur många människor bodde i Sverige 1870?",
		"answers": {
			"answer_1": "Ca 1 miljon",
			"answer_2": "Ca 4 miljoner",
			"answer_3": "Ca 800 000",
			"answer_4": "Ca 2 miljoner"
		},
		"correct": "Ca 4 miljoner"
	}
	],
	"Sport": [
	{
		"question": "I vilken stad hölls vinter-OS 1952?",
		"answers": {
			"answer_1": "Vancouver",
			"answer_2": "Innsbruck",
			"answer_3": "Oslo",
			"answer_4": "Lillehammer"
		},
		"correct": "Oslo"
	},
	{
		"question": "I hur många grenar tog Simone Biles guld under sommar-OS 2016",
		"answers": {
			"answer_1": "4",
			"answer_2": "3",
			"answer_3": "5",
			"answer_4": "1"
		},
		"correct": "4"
	},
	{
		"question": "Exakt hur långt sedan 1924 är ett maratonlopp?",
		"answers": {
			"answer_1": "40 195 m",
			"answer_2": "42 195 m",
			"answer_3": "41 195 m",
			"answer_4": "43 195 m"
		},
		"correct": "42 195 m"
		
	},
	{
		"question": "I vilken sport förekommer termen japanare?",
		"answers": {
			"answer_1": "Innebandy",
			"answer_2": "Curling",
			"answer_3": "Basket",
			"answer_4": "Handboll"
		},
		"correct": "Handboll"
		
	},
	{
		"question": "Vilket är bordtennisspelaren Ulf Carlsson smeknamn?",
		"answers": {
			"answer_1": "Snidan",
			"answer_2": "Tickan",
			"answer_3": "Sorken",
			"answer_4": "Garvis"
		},
		"correct": "Tickan"
	}
	
	]
}
